【維港外望】 中方反對美國《2021年戰略競爭法案》？ 冷戰已經發生

#2021年戰略競爭法案 #美中角力 #美中新冷戰

【維港外望】
中方反對美國《2021年戰略競爭法案》？
冷戰已經發生
Apr 11, 2021

RFA 自由亞洲粵語
204K subscribers

美國參議院外交關係委員會，將於下星期開會，審議民主共和兩黨聯手推動的《2021年戰略競爭法案》，針對中國近年擴大的全球影響力，作出反制的部署；而中國外交部則表示「堅決反對」，聲稱自己所有立場都是「一貫」，但又「致力」與美國「發展不衝突、不對抗、相互尊重、合作共贏」的關係云云。

然而由東海、台海、南海，到新疆與香港等問題，美國與中國的立場，當然就是有明顯不過的衝突；正是中方口中的「國安主權安全和發展利益」，特別是「發展利益」，與美國為首的盟國發生了衝突；因此面對衝突的結果，一是互相交換條件退讓，一就是加劇對抗與增加衝突的風險，進入新冷戰的年代；而不退讓與交換條件，大家無法達成協議的話，那麼「反對」又有何用呢？

這種既不想一戰，又不願退讓，然後一味做出「戰狼外交」的姿態，正是不斷加劇雙方衝突；由菲律賓到日本都與中國就邊境問題交惡，那麼這些國家自然走向美國，而製造更大的「中國包圍網」。自拜登上台以來，中方或許以為是「測試」，但明顯「測試」玩出火，弄假成真，令「新冷戰」已經不是構想，已成為了正式的事實。

（以上評論純屬主持人及嘉賓個人觀點，並不代表本台立場。）

#2021年戰略競爭法案
#美中角力
#美中新冷戰

--------------------------------------------------

自由亞洲電台 (Radio Free Asia) 總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。
--------------------------------------------------
【官網】
【MeWe】
【Instagram】
【YouTube】
【Facebook 臉書】
【Twitter 推特】

戰狼外交yap

推

可在此處找到《 2021年戰略競爭法》的副本。該法案的關鍵要素包括：

支持美國的外交戰略以應對中共國政府構成的挑戰，重申美國對它在印度太平洋地區和世界範圍內的盟友和夥伴的承諾，並呼籲美國重新確立其在國際組織和其它多邊論壇中的領導地位。通過優先為印度太平洋地區提供安全援助，重申美國對盟國和合作夥伴的承諾，並加強美國的外交努力以應對中共國在西半球、歐洲、亞洲、非洲、中東、北極以及大洋洲構成的挑戰。
投資普世價值，批准廣泛的人權和公民社會措施，包括支持香港的民主制度，並對新疆的強迫勞動、強迫絕育和其他虐待行為實施制裁。
著重打擊和對抗中共國的掠奪性國際經濟行為，並包括跟踪知識產權侵權者的措施、中共國政府的補貼、監督中共國利用香港來規避美國的出口管制以及跟踪在美國資本市場中存在的中共國公司。指示美國向致力於打擊外國腐敗行為的國家提供技術援助，並向因新冠大流行而請求延長債務償還期的最貧窮國家提供債務減免。
通過對科學技術、全球基礎設施建設、數字連接和網絡安全合作夥伴關係的投資來增強美國的競爭力，並加強美國打擊中國共產黨影響力和惡意行動的努力。
在面對中共國的軍事現代化和擴張時，呼籲加強與盟國在武器控制方面的協調與合作，並要求報告有關中共國的彈道導彈、高超音速滑行和巡航導彈、常規部隊、核能、太空、網絡空間和其他戰略領域。